[
  {
    "question": "Koja je frekvencija struje koja se koristi u Evropi?",
    "choice1": "50Hz",
    "choice2": "100Hz",
    "choice3": "60Hz",
    "choice4": "80Hz",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "Sa kog ostvra je čuveni starogrčki matematičar Pitagora?",
    "choice1": "Lezbos",
    "choice2": "Rodos",
    "choice3": "Samos",
    "choice4": "Krit",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "Ko je režirao Forest Gamp?",
    "choice1": "Robert Zemekis",
    "choice2": "Stiven Spilberg",
    "choice3": "Džejms Kamerun",
    "choice4": "Klint Istvud",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "Ko je stvorio operativni sistem Linux?",
    "choice1": "Denis Riči",
    "choice2": "Ken Tompson",
    "choice3": "Džejms Gozling",
    "choice4": "Linus Torvalds",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": "Koje godine je izasao prvi broj dnevnog lista Politike?",
    "choice1": "1900",
    "choice2": "1904",
    "choice3": "1910",
    "choice4": "1908",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": " Koliko najviše poena u pikadu možete osvojiti jednim bacanjem?",
    "choice1": "40",
    "choice2": "60",
    "choice3": "80",
    "choice4": "50",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": " U kom veku je živeo Vofgang Amadeus Mocart?",
    "choice1": "16",
    "choice2": "17",
    "choice3": "18",
    "choice4": "19",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "Kog datuma je Crvena Zvezda osvojila Kup evropskih šampiona?",
    "choice1": "23. maj 1991.",
    "choice2": "25. maj 1991.",
    "choice3": "27. maj 1991.",
    "choice4": "29. maj 1991.",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": "Koje godine je rođen Nikola Tesla?",
    "choice1": "1852",
    "choice2": "1854",
    "choice3": "1856",
    "choice4": "1858",
    "answer": 3
  },
  {"question": "Kako se zove muslimanski mesec posta?",
    "choice1": "Bajram",
    "choice2": "Seval",
    "choice3": "Ramazan",
    "choice4": "Šaban",
    "answer": 3
  }];
  
]